至少180校申請全級考TSA

至少180校申請全級考TSA

2.2K
港聞

【本報訊】小三TSA今年復考，每間小學將抽10%學生應考，如學校選擇全級參與則須向考評局申請。考評局秘書長蘇國生指截至前日（12日）為止，約有180間學校申請全級考，當中包括約30間官立小學，佔全港小學近40%。考評局原要求申請全級考的小學在周一（9日）前回覆，惟考評局回應查詢時稱，仍未回覆的學校可與局方聯絡，局方會盡量配合。換言之，最終全級考的學校或多於180間。

立法會教育事務委員會昨日討論小三TSA問題，有議員要求當局提供全級考學校名單，教育局長楊潤雄質疑這有違不追究學校是否全級考的原則。「陣間又話我哋畀壓力」。考評局發言人回應稱，局方表明不會索取自願參與學校的名單，名單亦不會對外公佈。

葉建源指多官校報考非偶然

考評局秘書長蘇國生昨指現時34間官立小學中約30間申請全級考，楊潤雄昨說「數字我今日先知」，稱是學校經考慮後作的決定，強調「無要求學校咁做」。

教育界議員葉建源（圖）質疑，官立學校幾乎全部報考「一定唔係偶然」，擔心官校的意向反映教育局真實意向，將會起帶頭作用，令到其他學校受影響。家長聯盟質疑，接近四成學校全級考會令抽樣形同虛設，對情況表示遺憾及憤怒。

已申請全級考的佛教慈敬學校，校長莊聖謙稱與中、英、數科主任商討後，前線老師認為TSA報告有助改善教學，故今年會全級考以獲取報告，用來檢視校內試評估與TSA報告分析是否接近，若接近未來便可透過校內試評估學生能力，不用再全級考小三TSA。

他分析，今年小三TSA新增非華語學生和特殊學習需要學生報告，對支援這些學生學習有一定幫助，是學校申請全級考的一大誘因。

■記者鄧力行

根本係d小學老師冇料先要操

樓主硬膠泛民打手LIKLN